# Задание 3

```text
ОПИСАНИЕ

Имеется сервис, который подписывается на финансовые события и выполняет на основе событий торговые операции (покупка / продажа активов). 
После финансового события может выполняться большое кол-во операций (1000, 10000 и более). Система должна выполнять операции максимально быстро и без задержек.


ЗАДАЧА

Предложите нагрузочные тесты. Предложите показатели, которые стоит постоянно мониторить.
```


---

## Ответ

У меня не было опыта проведения нагрузочных тестов на реальных проектах, но пробовал делать это самостоятельно используя
[JMeter](https://jmeter.apache.org/)

### Пример
Я хочу проверить выдержит ли система следующую нагрузку:

- кол-во запросов 1000
- в течение 5 секунд

![load-1](./images/load-1.png)

### РЕЗУЛЬТАТ

![load-2](./images/load-2.png)


В нашем случае будут следующие сценарии:

- отправка `POST` запроса на эндпоинт для **покупки** актива - `1000` раз за 5 секунд
- отправка `POST` запроса на эндпоинт для **продажи** актива - `1000` раз за 5 секунд
- отправка `POST` запроса на эндпоинт для **покупки** актива - `10000` раз за 5 секунд
- отправка `POST` запроса на эндпоинт для **продажи** актива - `10000` раз за 5 секунд

### Критерии, которые следует мониторить:

- процент ошибок (0% - идеально)

![jmeter-errors](./images/jmeter-errors.png)

- пропускная способность (чем больше пропускная способность - тем лучше)

![jmeter-throughput](./images/jmeter-throughput.png)